列根號南海遭中國七艦包圍

列根號南海遭中國七艦包圍

圖為美國列根號航母。資料圖片

中美關係緊張之際，外媒報道美國航空母艦列根號日前穿越南海水域時，周圍出現多艘中國軍艦。中國網民近日披露衞星照片指，「列根號」周邊至少有七艘解放軍軍艦環伺，美軍隨之派出一架RC-135和一架P-8A戰機支援。

據報道，「列根號」本月從日本橫須賀基地駛出，9月23日駛經南海時，遭解放軍軍艦包圍。有中國軍迷在微博指，「據最新衞星圖顯示，目前美國列根號航母在南海疑被中方至少七艘軍艦包圍 ！另外，列根號被圍困時曾請求派機增援，結果美軍派出一架RC-135偵察機和一架P-8A反潛機救援」。

中國國防部發言人任國強26日在記者會答應稱，堅決反對美國航母編隊到南海炫耀武力，並指軍隊認真履行使命，捍衞國家主權與安全。等於間接承認事件；唯不談細節。另據台軍方披露，26日中午東海上空一架美軍MC-130J沿台海中線由北向南飛行，解放軍曾派戰機監控。這是8月29日以來，美軍第二次派MC-130J型偵察機飛行台灣海峽。

中央社/台灣蘋果新聞網

push

北洋水師
定遠 鎮遠

Cuban missile crisis 2.0

唔係得個圍字 要捍衛南海要出接出手

中國網民可以睇到衛星照片？？？

唔係連google map 都無咩

Push

北斗gps

真定假啊

我剩係諗到：美軍來了我帶路

蟻多先嬲死象 整多幾十部啦

唔太可信, 美佬呢架係航空母艦, 應該係一個群。點會落單, 人地一個群都可以拆左一個省啦

七架魚船啫

平民睇到北斗衛星資料？

張圖睇唔到果7隻軍艦

全民核彈！全部軍師立即響應美國，草擬制裁港共企業名單！

美國已經批准審核香港人權及民主法案2019，國會議員可以制定制裁名單。
請各位軍師善用呢個機會，依家大家應搜集一切過往新聞片段、照片、新聞報導、政府新聞公告等一切資料，羅列所有協助侵犯香港人權嘅個人、企業嘅罪證，整理好一份名單，寄俾美國嘅國會議員。
只要佢哋落入《全球馬格尼茨基人權問責法案》嘅制裁名單，咁個人或公司經濟即刻受到重創。咁呢班商人到時就會調轉槍頭，向政府施壓要求政府讓步及妥協。
我在此拋磚引玉，請大家接力發掘：
香港警察：非法鎮壓、濫捕和平示威者，無顯示警員編號及無出示委任證，應全體受到制裁。所以請大家依家要整理好現役警員清單。
律政司：無理監控
政府新聞處：惡意抹黑示威者，為港共政權掩飾罪證。
黨鐵：多次協助警察鎮壓示威者，721車務控制中心落order迫停列車，任由黑幫恐怖襲擊。
新雄雞：縱容警察在其屬下商場毆打、濫捕示威者
狗巴、八達通：將示威者八達通資料交與警察抓捕
中國國務院港澳辦、中國外交部、中聯辦、人民日報、中央電視台、環球時報、太公文匯報、賣過百份報、黨媒01、巫線、腥賭日報：惡意抹黑示威者，散播仇恨言論，為港共政權掩飾罪證。
富臨：主動為參與鎮壓和平示威者嘅黑幫提供膳食。
國家民航局、國泰、拮野家：打壓參與示威嘅員工、或以政治原因炒員工
中國政法委：打壓及恐嚇李嘉誠同情年輕人的言論
等等。

我地要做嘅係，向美國參眾議員建議制裁名單及佢地罪證。一旦制裁名單上嘅人士、企業受到美國制裁，以後就無人及公司可以同佢做生意。否則同受制裁。例子如下：

中國企業違反伊朗制裁令 美國務卿：將進行懲罰

美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）周三（9/25）表示，部分中國公司及個人因違反伊朗制裁禁令，而正接受美國的相關制裁。 美國之音報導，美國財政部周三在其官網上公佈了這次最新制裁的對象，包括5名中國公民和6家中國實體。龐皮歐在紐約聯大會議期間參加一次會議時說：「正如我們對中國和所有國家所說的那樣：要知道我們將對每一次違反禁令進行制裁。」 龐皮歐還說，華府正努力讓各國了解跟伊朗革命衛隊做生意的風險，美國將懲罰那些違反制裁並且繼續跟伊朗接觸的實體和個人。 據悉，這6家被制裁的中國實體是中遠海運（大連）有限公司、大連中遠海運油運船員船舶管理有限公司、中和石油有限公司、昆侖航運有限公司，昆侖控股有限公司和飛馬88有限公司。https://tw.news.appledaily.com/international/realtime/20190926/1639203

北洋艦隊

航母自身就一堆戰鬥機偵察機,點會需要求援? 肯定係另有用途啦.

我覺得依篇嘢嘅內容係假，或者有好多隱瞞
用意係好似伊朗搞沙地阿拉伯油田噉，製造出師有名

CV點會落單啊

重作啦

係咁做乜唔成艘核動力航母俘虜？？

落單喎，仲唔快快手擊沉佢